支那人「走數」，並無道德風險

P2P火熱時， 也曾吸引不少曾經在外國金融機構工作的「海歸」加入這行業，很多最後都鎩羽而歸，原因之一是中國很多在網上平台借錢的老百姓和小型企業都是心存僥倖，不還錢是沒有道德包袱的。

我朋友張化橋曾經第一身參與大陸的次貸業務，他將一些心得寫在他的《擁抱次貸: 金融科技分解中國危機》一書上，書中引了一個小型平台的P2P中介的盈利演算例子，顯示縱使利息收入高達39%，平台仍然是虧錢

貸款收入:39% (平均利年率)
•支出成本:

付給網上投資人:11%
零售端費用:14%
行政費和企業開支:
8%
壞帳撥備
:8%
•虧損:(2%)

個人走數如此，企業又如何？最近有中國企業債券出現違約，有說中央政府完全不介意看到有些發債體還不了錢，甚至破產。……

我過往一直抱怨大陸的金融圈缺乏信貸文化: ……如果全民皆「走數」，所有的分析模型都是多餘的

乜中國人有道德既咩

中國走哂全地球既人數
中國或成最大贏家

黎香港炒樓，按上按，贏的自己，輸的拍拍pat pat走人